地政總署丈量員藏雷射筆被控 前僱主撰信解釋用途 惟拒出庭作供：不欲捲入「呢啲事」

前年10月網民發起連串反蒙面法行動，有地政總署丈量員被指在牛頭角管有一支雷射筆，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。案件今續審，被告自辯稱涉案雷射筆是工作所需，屬測量行業的常用工具。任職土地測量師的前僱主特意為他寫信，解釋雷射筆於測量上的用途，惟前僱主直言不欲捲入「呢啲事」，拒絕出庭作證。被告又透露，沒有考慮邀請地政總署同事出庭為他擔任證人，坦言：「大家都係公務員，如果有咩，我都唔想影響到佢哋。」

被告今自辯時透露，他家住牛頭角，當日偕胞妹在寓所附近吃完甜品，及後一起到駱駝漆大廈的家具店，打算為新居添置傢俬。其後兩人途經牛頭角道時，聽到後方有雜物碰撞的聲音，並看到有示威者堵路。未幾，一群示威者朝他跑來，令他不知所措，遂急步走到附近遊樂場，最終被警員截停拘捕。

至於涉案雷射筆，被告是在案發前一個多月從網上購買，產品介紹寫明適用於建築工地及戶外，故他決定購買，擬於工作時使用。

他又解釋，袋內搜獲的手袖是妻子從淘寶購入，亦是為了方便他於戶外工作。案發當日他到倉庫取貨，辯方並呈交單據，分別顯示購買手袖的日期、價錢，以及被告在工地上戴著該手袖的情況，並附上被告與同事的訊息紀錄。被告稱該照片由同事拍攝作工作紀錄之用，事後傳送給他存檔。

笑左，香港人本性

Es好命水既話最盡可以上到副署，上庭幫咗你，自己前途可能凍過水，人性就係咁

分分鐘係未過bar

最好全香港都學蟲太同omdb咁明哲保身

好on9 要證明件野既用途唔係咁
而唔係控方證明...
幾時習慣左

找不同:

明哲保身
見死不救
懦弱無能
自私自利

漢民族特質

咁都驚

被告又透露，沒有考慮邀請地政總署同事出庭為他擔任證人，坦言：「大家都係公務員，如果有咩，我都唔想影響到佢哋。」

LS vs Chainman
肯寫信算好喇

人性係咁, 保住自己最重要

黃衛兵入黎屌左佢公務員黃? 篤尿就黃未?

幫佢寫信果個LS唔係地政嘅LS嚟 而係被告以前嘅僱主 公務員老細點會喺呢啲case寫信幫你啊

明屈

肯出信都算係咁

打得甩就好喇
連登仔下下要求人做烈士

寫信都開咗名
出庭係另一回事
唔係齋講保自己

唔副署最起碼都地政專員，點會同你癲

你地係咪撈亂咗LS同ES啊

我講緊ES

LS SO果d就算吧啦

公墓狗
簽咗宣誓未呀